赴美領人權獎 接受《華爾街日報》訪問 陳太：京想重寫港自治程度

赴美領人權獎 接受《華爾街日報》訪問
陳太：京想重寫港自治程度

要聞

【本報訊】前政務司司長陳方安生近日赴美準備接受表揚她推動法治、公義、人權方面的人權獎項，她抵埗後接受《華爾街日報》訪問時指，近年中央收緊對香港的控制，視香港為眼中釘，想重寫《基本法》及高度自治的程度，呼籲國際社會發聲，指出中國的不是。陳太稱，明白現時世界各地也想和中國做生意，用不着為香港開罪中國。

記者：姚國雄

美國O'Connor Justice Prize網頁公佈陳方安生獲得今年獎項。互聯網

陳太在訪問中指，中英兩國簽署《中英聯合聲明》，自己在回歸後4年在位政務司司長時，一國兩制的確能成功落實，因為當時北京極為遵守一國兩制。但情況近年有變，不少迹象也看到北京正收緊對香港的控制，2014年的國務院白皮書已表明中央對香港有全面管治權，香港法官也是治港者的一部份，要求他們考慮國家安全和發展利益：「簡單來說他們是想重寫《基本法》，以及告訴香港人，港人擁有的丁點自治，是北京授予，隨時可以拿走。」

反問國際如何接受違約

陳太認為，中英簽署的聯合聲明的確有誠意，但今日由習近平領導的中國，卻與鄧小平領導時有很大不同，因為中國已躍升為全球第二大的經濟體，經濟與政治上均擁有與日俱增的影響力：「財大氣粗，其他國家令中國覺得，她們很想和中國做生意，願意付出任何成本。」

陳太認為，擁抱民主、人權、自由、法治的國家在中國違反聯合聲明、違反一國兩制的承諾時，應該發聲，「中國現時正想重寫（高度）自治的程度」，如果中國違反這條國際條約而不受懲罰，反問其他與中國簽署條約的國家如何能接受中國不信守承諾。

她並指中央越來越有一種想法，覺得自身經濟影響力不斷壯大，香港已變成北京的眼中釘，不滿港人對中央送的經濟大禮不感恩：「他們質疑為何香港人，尤其是年輕一代人心仍未回歸，我不認為中國最高領導層一致覺得香港已對國家沒有作用，但肯定的是，現時在習近平治下，強硬派有發言權。」

而陳太在當地出席演講時，重申香港基本人權價值如法治制度、出版自由、學術自由等受壓，港人治港、高度自治承諾被嚴重侵蝕，要求美國政府向中國政府施壓，坦言對美國總統特朗普失望，希望他在中國的人權問題上，持更堅決及熱心的態度，並展示一點對香港所發生事情的關心。

陳太又建議美國國會多關注香港事務，議員增加訪問香港，「不論國會、智庫還是其他民間組織，應清楚向中國指出，在香港問題放手，讓香港重回一國兩制，港人自治，才是最佳做法，這不等於威脅中國在港管治權」。陳太又相信自己有生之年不會見到中國有民主，因建立民主制度起碼要花一至兩代人的時間。

相關新聞

雙學三子獲提名諾獎「值得致意」
要聞 5小時前

獎項以美首位女大法官命名
要聞 5小時前

如果中國違反這條國際條約而不受懲罰，反問其他與中國簽署條約的國家如何能接受中國不信守承諾。

講得好中，但可惜啲人都係寧願搵左快錢先，以後嘅事以後再算

將問題推俾下一代

佢有乜資格攞人權奬？

唔通你咩屌

中共有禁忌就係分裂國家結束一黨專政。
但分久必合 合久必分此乃定律
中國人要覺醒點此一兩代
洗晒腦有飯食有正常生活根本冇人會理政治
相對以前硬件上老共係發展得唔錯
但大家都知咩事只係走既都拎晒外國護照

佢做過d乜?

lm

比你好唔好？

咁佢到底做過乜，你仲乜用支共式回問姐屌你

係

一分個下人民幣立即變廢紙，個個印新幣

民主亞婆

要求美國政府向中國政府施壓，坦言對美國總統特朗普失望，希望他在中國的人權問題上，持更堅決及熱心的態度，並展示一點對香港所發生事情的關心。

佢真係得鳩閒理你
一國兩制 50年不變果d
都係過渡手段
以前唔夠人揪 輸左舊豬肉比人
依加個勢係返到 自然收返 老實講就算佢依加要夾硬收
都冇人吹得佢漲 依加係因為食硬你所以先唔急
慢慢磨到你就範 同化哂你班人
真係有人覺得會有國家為左香港台灣同大陸打杖?
最多咪得把口 吹水唔洗錢 打杖要錢
你睇金仔拎d導彈係度鳩fing fing 呀trump哥都未o趙佢
陳太真係諗多左

本土派:頒埋d飛機獎有用咩

你唔知GOP正常人個派想捧Rubio選總統？

貪佢夠拉丁夠反共

香港一國二制係白老鼠
鄧小平做俾台灣睇第時收返台灣用
但啲後領導就搞到香港宜家咁
基本上唔會係剩低呢2x年先搞好大破壞
50年完左香港到時同大陸普通城市有咩分別？

陳太只係表達個人意見，咁都要話佢諗多咗
就好似之前個救生員判頭，你明知佢之前唔出糧又話要俾啲火嚟；咁你仲會唔會中計去返工？

台灣都有機

香港機會係0